勿用奶共公司KKday

Rachel Lam／17位KKday全球旅遊平台香港分部員工代表

這1個月的香港，令港人重新正視自己的生活與前途。曾經我們以香港是亞洲最安全城市而自豪，但香港政府以不公義的暴政、警隊多次以不合理的武力對付示威者，令人心酸。曾經我們亦以KKday是香港少數工作環境和諧的Startup（新創公司）而自豪。雖然香港員工們各有家庭經濟壓力，也擔心寫這篇文章會被秋後算帳，但當自由、人權被隨意踐踏，我們不能再選擇沉默。現在整個公司文化被扭曲，媒體先前報導KKday香港分部年輕有活力、愉快、自由等核心價值，已全非事實。

時間回到2019年6月9日100萬人大遊行當天，香港小編在Facebook貼出支持港人「做正確的事」，卻被香港區新上場的總經理李靜茵女士指責內容與公司無關。6月12日，香港人仍為未來命運奮鬥時，主管先以電郵通知同事，當天可以選擇在家工作，但她卻要求人事部在公司清點人數，更向沒回公司的同事追究責任，並迅速頒布各種新政策：例如新員工守則、出入公司須打卡、禁止在家工作、請假要醫生證明等等。對於原本擁有自由風氣的初創企業而言，這種修例的行為是被褫奪自由。

此外，在2019年6月16日因一名義士走向絕路，令香港大部分Facebook用戶都把頭像加黑白濾鏡，有負責同事將香港KKday Facebook頭像也加黑白濾鏡，卻遭問責，相關內容被撤回後，7月2日有同事在Instagram刊出鼓勵市民登記為選民的限時動態，不到3小時主管便命令立即刪除動態，更立下新政策——KKday所有社群發布內容均須由香港區總經理逐一審查、更嚴禁登出與政治相關的文章，即時生效。

在香港，一些企業公開反對這場社運，可是KKday表裡不一，在社交媒體上博取多人支持。因KKday香港的Facebook專頁登出相關貼文後，很多人留言支持KKday，更說「以後只光顧KKday」。看見很多支持KKday的人，本應歡天喜地，但我們卻於心有愧。因為偽君子，永遠都比真小人更可惡。

面對暴政，不禁令人心灰意冷。快轉到8月1日，香港《經濟日報》訪問KKday關於對「反修例罷工」的態度，主管向媒體表示尊重罷工意願並稱「公司為員工提供不同工作模式，如在家工作等。」但次日卻多番以極為粗鄙、用以描述性行為的粗口指罵：「公司對罷工一事沒有立場，更不是支持，公司沒有策劃罷工行動。你要罷工的話請事先請假，我是不會接受你們Home Office的。」後來更大力拍打桌子又以「X！你們這些垃圾」，當面斥責各位同事。除了惡言相向，還揚言：「不如你們考慮一下（要不要辭職）吧！」

但作為KKday的一份子，我們一直緊守崗位，但對抗暴政，我們也不能輕言放棄。因此，我們隱晦地在推送通知中為港人打氣，例如以「Be Water」宣傳潑水節，以「和你飛」推廣機場快線。在8月5全港三罷前，在辦工室窗戶貼上「罷工」大字，又在8月12日集體「生病」，趕到機場集會。此等舉動皆被秋後算帳，但我們永不後悔。

因反修例運動影響生意，我們極力解釋，香港人每天留意的是新聞、社會動向，而無暇理會娛樂休閒資訊。但主管一句「不重要」，如利刃般割破員工的心。主管擔心生意無可厚非，但KKday是電子平台全自動操作，員工罷工一兩天其實對營業額影響不太大。不過，一場罷工卻可能會成為整場運動的關鍵。我們深信在亂世中，應該追趕的不是業績和金錢，而是公義。

看見一個辦公室內，竟有兩個截然不同的時空。一些員工有前線發夢後遺症，不但皮膚痕癢、肚子痛，更會作嘔作悶。但他們在上班時間，仍然堅持緊守崗位。反之，主管卻只懂關心一堆冷冰冰的數字。香港人一直爭取的自由，是人人都可以有自己發聲的權利，抱有不同的立場和意見。你可以活在平行時空中談笑風生，但我們但我們絕對不可容忍苛刻的說話，這是作為一個人，生而有之的基本品德。「不明白為何他們人人都穿黑色衣服上班，昨天都沒人死。」我們容許大家各持立場，但聽見這些說話，你還能沉默啞忍嗎？

你可以從社會角度回看此文章，這公司和香港社會一樣，都病了。職場如社會，都有雞蛋與高牆的對立面。市民和員工被打壓，高官和主管只想滅聲。我們是一群有良知、有思想、有自由意志的年輕人，只想作出無愧於心的抉擇。一直以來所爭取的，就是免於恐懼的自由。今天若然不說出來，以後不知道還有沒有發聲的機會。

我們對社會的憤怒，不多不少會投射在公司上，皆因兩者的境況如出一轍。但是，面對可惡的公司，我們可以輕易辭職；面對社會，我們卻不能放棄。作為土生土長的香港人，對這個地方的情感雖則未能以三言兩語就可說得清，但當打壓越大，反抗就必然越大。一日未爭取到真正的民主自由，我們都永不言棄。

推

我推！

推
轉買KLOOK

有隣國資金

唔用囉咁

去左和歌山,高野山個day tour
伏到爆
成個京阪神7day 自由行唯一一日污點

仆街到咁撚樣 呀姐你都未死班後生有排都未死喎放心

垃圾奶共公司

唔好意思各位，借個位宣傳

818百萬人大遊行
黑警還眼
五大訴求，缺一不可

依家開始全民投入宣傳工作
各區連儂牆、airdrop、派街招、擺街站
facebook instagram瘋狂轉貼文宣
文宣source:

香港人重要日程：
8月15日：稅局接收工（1200稅務大樓）
8月16日：學界萬人炒聯手萬人集會（2000遮打花園）
8月17日：教師大遊行（1100遮打花園）
8月17日：光復紅土（1530紅磡馬頭）
8月18日：民陣大遊行（1500維園）
8月24日：觀塘大遊行（1300駿業街球場）
8月25日：荃葵青遊街（1400葵青劇院集合）
各位手足，到時見！

愈打壓愈要做

垃圾
永不幫襯

［有圖］荃灣手足比人斬到開花

Push

再推

大大力同我推

屌 原來佢連牌都冇
[養心殿2.0] 奶共Kkday無牌經營旅行社業務

即刻del撚左個app佢

又奶共又冇牌 狗也不屌